---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۶
---
# غزل شمارهٔ ۱۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ساقیا می دن رفوقیل چاک بولموش کونلومی</p></div>
<div class="m2"><p>قیل بوایسی قان ایلن پیوند اوزلموش کونلومی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>قالمیشم یرده قاناتسیز قوش کیمی پروازدن</p></div>
<div class="m2"><p>یولاسال جام شراب ایلن بوزولموش کونلومی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>آرتوق ایلر باده صافی منیم ویرانلیغیم</p></div>
<div class="m2"><p>درد ایلن تعمیر قیل ساقی پوزولموش کونلومی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>زهددن قان قورویوپدور باغریم ایچره لاله تک</p></div>
<div class="m2"><p>تازه قیل اسکی می ایلن بوقورولموش کونلومی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>لطف قیل صهبای روشن ایله ای ماه تمام</p></div>
<div class="m2"><p>بایرام آیی ایله گیل غمدن بوکولموش کونلومی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>جام ورماق رسمدور ساقی، دوتولموش آی ایچون</p></div>
<div class="m2"><p>صیقل جام ایله پرداز ایت دوتولموش کونلومی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ایله کیم صائب، غم دوران دوتوپدور چوره می</p></div>
<div class="m2"><p>سیر گل ممکن دگول آچسون دوتولموش کونلومی</p></div></div>